如果神創造宇宙萬物而神愛世人

點解佢要創造一堆精神病，
創造一班表面睇正正常常，內裡就千蒼百孔既人類，
迫你每日depressed咁過？

點解要信一個搞到我日日生不如死嘅人？想迫到我痴線之後信佢？
點撚解呀耶穌！答我呀點解你唔救我

愛你，但係要比考驗你

歷史上嘅哲學家當需要談及宗教
都會先將神存在作為不證自明嘅前設
否則會俾耶撚捉左黎燒

但係引伸落去嘅哲學思想全部都表明喺聖經神存在之下，呢個世界係極荒謬不合理
又或者即使有一個不可理解嘅存在，都同聖經果個無關

當然以前嘅耶撚係比依家嘅更愚蠢，佢地冇能力去睇得明哲學文章，理解當中邏輯

睇得明嘅人，都會開始動搖，就唔會告法作者

告發*

救到自己既人 只有自己
遇到事情 睇你用咩心態面對 用咩智慧去演繹
你有權選擇 釋放情緒/不控制情緒/接受情緒
一切都係自己選擇
情緒駕馭自己 定自己解決問題
一切都係自由意志

只係人通常都叫苦連天 自己迫自己入絕路
問題可以係阻力 亦可以係助力

凡事都有陰陽 而人有心與智慧去面對

神都只係信仰，要解決問題 只有自己爬出去
一切都係自己同自己玩緊既遊戲